[
  {
    "question": "اسم النبي صلى الله عليه وسلم",
    "answers": [
      "محمد بن عبد الله بن عبد المطلب",
      "محمد بن عبد الله بن هاشم",
      "محمد بن عبد الله بن المطلب",
      "محمد بن عبد الله بن عبد المطلب بن هشام"
    ],
    "rightAnswer": "محمد بن عبد الله بن عبد المطلب"
  },
  {
    "question": "اسم أبي بكر الصديق رضي الله عنه",
    "answers": [
      "عبد الله بن أبي قحافة",
      "أبو بكر بن أبي قحافة",
      "عبد الله بن عامر",
      "عمرو بن عثمان"
    ],
    "rightAnswer": "عبد الله بن أبي قحافة"
  },
  {
    "question": "ليس من العشرة المبشرين بالجنة",
    "answers": [
      "سعيد بن أبي وقاص",
      "أبو عبيدة بن الجراح",
      "عبد الرحمن بن عوف",
      "سعيد بن زيد"
    ],
    "rightAnswer": "سعيد بن أبي وقاص"
  },
  {
    "question": "أسلم عمر بن الخطاب رضي الله عنه السنة ..... من البعثة",
    "answers": ["السادسة", "الرابعة", "الخامسة", "الثانية"],
    "rightAnswer": "السادسة"
  },
  {
    "question": "أحد النقباء في بيعة العقبة",
    "answers": [
      "البراء بن معرور",
      "سعد بن معاذ",
      "عباد بن بشر",
      "جرير بن عبد الله"
    ],
    "rightAnswer": "البراء بن معرور"
  },
  {
    "question": "كنيته أبو اليقظان",
    "answers": [
      "عمار بن ياسر",
      "علي بن أبي طالب",
      "خالد بن الوليد",
      "عمرو بن العاص"
    ],
    "rightAnswer": "عمار بن ياسر"
  },
  {
    "question": "قائد المشركين في غزوة أحد",
    "answers": [
      "أبو سفيان بن حرب",
      "أبو جهل بن هشام",
      "خالد بن الوليد",
      "عتبة بن ربيعة"
    ],
    "rightAnswer": "أبو سفيان بن حرب"
  },
  {
    "question": "أرسله النبي صلى الله عليه وسلم معلما ﻷهل يثرب قبل هجرته",
    "answers": [
      "مصعب بن عمير",
      "عبد الله بن عباس",
      "عبد الله بن مسعود",
      "عمر بن الخطاب"
    ],
    "rightAnswer": "مصعب بن عمير"
  },
  {
    "question": "أحد العبادلة اﻷربعة",
    "answers": [
      "عبد الله بن عمرو",
      "عبد الله بن أبي قحافة",
      "عبد الله بن أبي بكر",
      "عبد الله بن جحش"
    ],
    "rightAnswer": "عبد الله بن عمرو"
  },
  {
    "question": "بايع عنه رسول الله صلى الله عليه وسلم في بيعة الرضوان",
    "answers": [
      "عثمان بن عفان",
      "علي بن أبي طالب",
      "عمر بن الخطاب",
      "أبوبكر الصديق"
    ],
    "rightAnswer": "عثمان بن عفان"
  }
]
